<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Academic</title>
    <link>http://localhost:1313/tag/academic/</link>
      <atom:link href="http://localhost:1313/tag/academic/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>Academic</description>
    <generator>Hugo Blox Builder (https://hugoblox.com)</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Wed, 13 Mar 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>http://localhost:1313/media/icon_hu0b7a4cb9992c9ac0e91bd28ffd38dd00_9727_512x512_fill_lanczos_center_3.png</url>
      <title>Academic</title>
      <link>http://localhost:1313/tag/academic/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Пост по неделе 11-17.03.24</title>
      <link>http://localhost:1313/post/summary1/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/summary1/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;возвращение-к-учебе&#34;&gt;Возвращение к учебе&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;В прошедшей неделе мои дни были полны интересных событий.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Первым могу выделить - решение 54 сложных интегралов. Такое задание получили на семинаре по математическому анализу. Это стоит дополнительных баллов.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Во-вторых, два проекта по истории были сверстаны и защищены.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Также выполняла все лабораторные работы и индивидуальные проекты.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Что такое CI/CD</title>
      <link>http://localhost:1313/post/ci-cd/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/ci-cd/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;cicd&#34;&gt;CI/CD&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Определение CI/CD&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Непрерывная интеграция — это методология разработки и набор практик, при которых в код вносятся небольшие изменения с частыми коммитами. И поскольку большинство современных приложений разрабатываются с использованием различных платформ и инструментов, то появляется необходимость в механизме интеграции и тестировании вносимых изменений.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;С технической точки зрения, цель CI — обеспечить последовательный и автоматизированный способ сборки, упаковки и тестирования приложений. При налаженном процессе непрерывной интеграции разработчики с большей вероятностью будут делать частые коммиты, что, в свою очередь, будет способствовать улучшению коммуникации и повышению качества программного обеспечения.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Непрерывная поставка начинается там, где заканчивается непрерывная интеграция. Она автоматизирует развертывание приложений в различные окружения: большинство разработчиков работают как с продакшн-окружением, так и со средами разработки и тестирования.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Инструменты CI/CD помогают настраивать специфические параметры окружения, которые конфигурируются при развертывании. А также CI/CD-автоматизация выполняет необходимые запросы к веб-серверам, базам данных и другим сервисам, которые могут нуждаться в перезапуске или выполнении каких-то дополнительных действий при развертывании приложения.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
